% Created 2020-03-14 sáb 14:43
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David Pineda Osorio}
\date{8 de marzo 2020}
\title{Ejecicios para clase 1: tipos de datos básicos de Python}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda Osorio},
 pdftitle={Ejecicios para clase 1: tipos de datos básicos de Python},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 26.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents


\section{Un juego de adivinanza}
\label{sec:org42da192}

Este ejercicio es para practicar el uso de variables y objetos de distintos
tipos que se encuentren en archivos diferentes y se deban utilizar en algún
script.

Esto es útil para un buen diseño de un programa, definición de parámetros,
ordenarse en el desarrollo de un programa.

Vas a crear una carpeta \textbf{adivinador}

\subsection{Crear un archivo \textbf{nombres.py}}
\label{sec:org8ecffbd}

Crear diez (10) variables que se llamen persona1, persona2 hasta persona10, cada
una de estas variables un nombre distinto.

Ejemplo:

\begin{minted}[]{python}
persona1="David"
persona2="Daniela"
.
.
.
persona10="Juanin"
\end{minted}

\subsection{Crear un archivo \textbf{edades.py}}
\label{sec:org36f2b08}


Crear diez (10) variables que se llamen edad\(_{\text{persona1}}\), edad\(_{\text{persona2}}\) hasta edad\(_{\text{persona10}}\), cada
una de estas variables su edad.


Ejemplo:

\begin{minted}[]{python}
edad_persona1=36
edad_persona2=13
.
.
.
persona10=86
\end{minted}


\subsection{Crear un script \textbf{adivinador.py}}
\label{sec:orgaaf2ddf}

Primero, importar las variables de \textbf{nombres.py} y \textbf{edades.py}.

Por ejemplo, si solo tuviera 2 variables en cada archivo:

\begin{minted}[]{python}
from .nombres import persona1, persona2 
from .edades import edad_persona1, edad_persona2
\end{minted}

Continuar con la creación de un \textbf{script} que pregunte las edades de cada persona
al usuario y si acierta sume 1 punto a un contador.

Recordar que debe ir así:

\begin{minted}[]{python}
if __name__ == "__main__":
    edad_1=input(f"Cuál es la edad de {persona1}?")
    if int(edad_1)!=edad_persona1:
        -
        -
\end{minted}

Finalmente retornar el puntaje del usuario, que indica a cuantas personas le
acertó la edad.

Además mostrar todos los nombres que acertaron y los que no en otra línea.

Para esto puedes concatenar los nombres a medida que aciertes o no en una variable.


\section{Adivinar se hace más difícil}
\label{sec:orgac40538}

Es posible hacer un poco más difícil el juego y hacer que la edad de cada
persona sea aleatoria antes de ejecutar el script.

Utilizando el módulo \textbf{random}, ver \url{https://docs.python.org/3.8/library/random}


También te recomiendo ver este artículo (en inglés)
\url{https://realpython.com/python-random/}

Y su funcionalidad para generar valores enteros (naturales 1,2,\ldots{}.N)

Asignar a cada variable de edad una edad aleatoria de 0 a 100.

Ejemplo:
\begin{minted}[]{python}
import random
e0=0
e1=100
edad_persona1=random.randint(e0,e1)
...
edad_persona10=random.randint(e0,e1)
\end{minted}
\end{document}